---
aliases: 
share: true
tags: [cleancode]
title: Incremental Development
---
# Incremental Development

>**Warum?**
>Nur die Arbeit in Inkrementen ermöglicht es dem Product Owner, Feedback zu geben.

Ein Inkrement stellt einen vertikalen Schnitt durch die verschiedenen Aspekte eines Softwaresystems dar. Somit ist ein Inkrement ein Stück ausführbare Software. Das Inkrement kann einem [[Product Owner]] auf einer Testmaschine zur Verfügung gestellt werden, um Feedback einzuholen.

Regelmäßiges Feedback in kurzen Abständen, jeweils am Ende einer Iteration, ist die Definition von Agilität.

Wird dagegen horizontal statt vertikal vorgegangen, entstehen Module, die nicht eigenständig ausführbar sind. Zu solchen Modulen kann ein [[Product Owner]] kein Feedback geben. Somit ist kein echtes agiles Vorgehen möglich.